\chapter{Systemüberblick}\label{ch:uebersicht}

Dieses Dokument ist die technische Dokumentation zu einer Trainingsumgebung zum Thema künstliche Intelligenz.
Diese Trainingsumgebung ist für die Verwendung im Unterricht von Schüler*innen der Oberstufe mit Interesse an Themen der MINT-Fächer ausgerichtet.

Das System besteht jeweils aus einer Kamera, einem Minicomputer und einem Endsystem, auf dem der Videostream betrachtet werden kann.
Dabei wird eine Objekterkennung auf das Bildsignal der Kamera angewendet und die erkannten Objekte werden im Video markiert.
Das dabei entstehende Bild wird als Videostream zur Verfügung gestellt und kann optional aufgezeichnet werden.
Sämtliche Softwarekomponenten sind dabei in Containern isoliert.

Neben der Bilderkennung durch künstliche Intelligenz können mit der Trainingsumgebung auch Inhalte zu weiteren Themengebieten vermittelt werden.
Solche Themengebiete sind beispielsweise der Umgang mit Linux-Systemen oder Verwendung von Containern zur Kapselung von Softwarekomponenten.

In Kapitel~\ref{ch:hardware} wird zunächst der benötigte Hardwareaufbau für unterschiedliche Anwendungsfälle gezeigt.
Kapitel~\ref{ch:os} beschreibt wie die Konfiguration des Betriebssystems erfolgt, während Kapitel~\ref{ch:docker} den Aufbau der Docker-Container zeigt.
Das Training der Bilderkennung wird in Kapitel~\ref{ch:training} erläutert.
Die allgemeine Verwendung der Trainingsumgebung wird in Kapitel~\ref{ch:verwendung} beschrieben.
